來自80後和理非新手冷氣軍師的尻噏

我想先多謝各位前線抗爭者支撐成個運動，你地係主線，無你地無罷工，政府只會當香港人臭四。二百萬人上街唔及遍地開花。

我係到懇請各位前線巴絲，可以修正策略，繼續抗爭。以下係夢見最好嘅畫面:
1. 一定要Be water ，有游擊，無據守。
哩個係成個運動嘅dna，唔多講。

2. 放棄無必要目標及難以掌握嘅武力，如今日收到有人係狗宿放魔，我個人認為百害而無一利。我替手足被捕感到好唔底，而個行動又無戰略價值。係街聽到人講”你一係就捅隻狗，狗無性，你𨳒佢老婆無用，佢呀頭念句咒語佢就一樣繼續衝繼續摳”。難以掌握嘅武力如紅隧向車高空擲物等，都只會俾口實人地割席。鶳則唔同，自衛啫，出發點無問題，特別係而家黑警係冧家剷。

3. 而家身邊有一班中間偏黃，有細佬個班。而家成日停課，本身罷工已經牙痛咁聲，而家細佬無學返，怨氣開始爆。當然哩班人點睇唔係仲點，仲點係只要用以下方法就可以吸納埋哩班人，個方法就係:

出師有名

睇返中大同理大之戰最大分別就係橋嘅擁有權、校長撐唔撐/校友/社會各界撐唔撐同其他context 如地形歷史等。

同樣有交通要衝，中大二橋為中大地方，守之有理，所以校長唔割得；各方人士視此為中大保衛戰，撇除心理障礙，大膽支援。
而理大則相反，所以一下子俾抹黑做入侵理大嘅暴徒。藍/淺黃會諗你佔據地方，警方清場係理所當然。
係要到中後期人道危機爆發同運動終結論起作用先有救，另狗方唔想/無法強攻。當然中大有歷史同名人校友加持，但出師無名同違反be water(唔駛我多講)係重點。

以往每次多人開花都有主旨，等和理非直接了解佢支持嘅原因。如各21/31/01記念日，特別事件如周同學之死狗方講大話等。
古有曹操搚天子以令不臣，不無道理。

希望各前線巴絲可以參詳下我哩個夢。

利申本人本身為淺黃，721後全力支持抗爭者。
認為黑警死全家(白則可免)、無上過前線、未到中産但有樓揸手

幫推

推

收皮

Push 觀點相類

另外，一番肺腑連同深度分析，大家都可以睇下

嘩𨳒直頭一樣睇法

面對現實，長期抗爭，分工合作

推

有時間都可以睇下
Gene Sharp《從獨裁走向民主》（From Dictatorship to Democracy）

我都係冷氣軍師
但我唔再敢叫大家做d乜 唔做d乜
我只能夠維持大家士氣
如果大家要屌死守黨發洩 可以屌我 我之前有份叫人死守 但唔好屌死守既前線 佢地盡左力

希望咁多位冷氣軍師諗清楚大局 諗深d 做多幾層沙盤推演 先好比建議